\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{lscape}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{4}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Hauteurs / Médiatrices}
	\fancyhead[R]{Collège - Activité}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}
\newcommand\enuma{\textbf{\arabic*)}}
\newcommand\enumb{\textbf{\alph*)}}


\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Activité - Plan de Milet}}
\end{center}


\begin{tcolorbox}[title=Document 1 : Messages échangés par Thalès et Pythagore]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Pythagore, EchelleLogo=0.3, Auteur=Pythagore de Samos, Date=3 j, Url=InFetaWeTrust]
	Chers élèves, si vous êtes devant moi aujourd'hui, c'est que je vous ai choisi pour que vous puissiez m'aider à réaliser une cartographie de la ville de Milet. Mon ami Thalès m'a envoyé quelques informations (documents $2$ et $3$).\\
Il faut retrouver l'emplacement du \textbf{T}emple d'Apollon, du \textbf{G}renier et de l'\textbf{É}cole. Ces bâtiments seront respectivement représentés par les points $\textbf{T}$, $\textbf{G}$ et $\textbf{E}$.
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[title=Document 2 : Messages échangés par Thalès et Pythagore]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Thalès, EchelleLogo=0.15, Auteur=Thalès de Milet, Date=5 j, Url=ViveLesOlives]
	Cher Pythagore, voici quelques informations recueillies sur le terrain qui pourraient vous être utile pour dessiner un plan de la ville de Milet.
	\begin{itemize}
		\item Le \textbf{T}emple d'Apollon est équidistant du \textbf{P}ort et de l'\textbf{A}uberge. Il se trouve au Sud de Milet à \Lg[m]{800} du \textbf{P}ort.
		\item Le \textbf{G}renier est au Nord de Milet. Avec le \textbf{P}ort et l'\textbf{A}uberge, ils forment un triangle $APG$ tel que $\widehat{PAG}=65^{\circ}$ et $AG=\Lg[m]{700}$.
		\item L'\textbf{É}cole est située à égale distance du \textbf{P}ort, de l'\textbf{A}uberge et du \textbf{G}renier.
		\item La \textbf{C}aserne est à l'intersection des hauteurs du triangle $APG$.
	\end{itemize}
\end{Twitter}
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Thalès, EchelleLogo=0.15, Auteur=Thalès de Milet, Date=4 j, Url=ViveLesOlives]
	J'ai également trouvé une ébauche d'un plan réalisé quelques années auparavant. Malheureusement son auteur est décédé prématurément d'une maladie grave, il n'a donc pas pu continuer son travail. Je vous le joins à ce message.\\
	Pour information, le point $\textbf{A}$ représente l'\textbf{A}uberge et le point $\textbf{P}$, le \textbf{P}ort.
\end{Twitter}
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Pythagore, EchelleLogo=0.3, Auteur=Pythagore de Samos, Date=3 j, Url=InFetaWeTrust]
	Cher Thalès de Milet, je vous remercie profondément de toutes ces informations qui me seront très utiles. J'ai par ailleurs recruté quelques élèves dans mon école pour m'aider dans ce travail. Je vous enverrai prochainement le fruit de nos travaux.
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[title=Document 4 : Message de Thalès]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Thalès, EchelleLogo=0.15, Auteur=Thalès de Milet, Date=1 j, Url=ViveLesOlives]
	Cher Pythagore, si vous voulez être sûrs de votre construction, je vous garantis que l'axe qui passe par le \textbf{G}renier et la \textbf{C}aserne est parallèle à l'axe qui passe par l'\textbf{É}cole et par le \textbf{T}emple d'Apollon.
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[title=Document 5 : Réponse de Pythagore]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Pythagore, EchelleLogo=0.3, Auteur=Pythagore, Date=1 j, Url=InFetaWeTrust]
	Cher Thalès, vous avez tout à fait raison. Je vais laisser le soin à mes élèves de vous expliquer notre démonstration.
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}
\textbf{Comment peut-on démontrer l'affirmation de Thalès ?}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\begin{tcolorbox}[title=Document 6 : Message de Thalès]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Thalès, EchelleLogo=0.15, Auteur=Thalès de Milet, Date=5 h, Url=ViveLesOlives]
	Cher Pythagore, en relisant quelques tablettes, j'ai pu trouver ces informations supplémentaires qui pourront vous aider à détailler un peu plus le plan de Milet.
	\begin{itemize}
		\item La \textbf{B}oulangerie se trouve à mi-chemin sur le trajet direct qui relie le \textbf{G}renier et l'\textbf{A}uberge.
		\item Le \textbf{S}tade se trouve à mi-chemin sur le trajet direct qui relie l'\textbf{P}ort et l'\textbf{A}uberge.
		\item Le \textbf{M}oulin se trouve à l'intersection des l'axe qui passe par le \textbf{G}renier et le \textbf{S}tade et de l'axe qui passe par le \textbf{P}ort et la \textbf{B}oulangerie.
	\end{itemize}
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[title=Document 7 : Message de Thalès]
\begin{Twitter}[Logo=5_C04_Thalès, EchelleLogo=0.15, Auteur=Thalès de Milet, Date=7 min, Url=ViveLesOlives]
	Cher Pythagore, vous pouvez vérifier votre plan car le \textbf{M}oulin, la \textbf{C}aserne et l'\textbf{É}cole sont situés sur le même axe !
\end{Twitter}
\end{tcolorbox}

\begin{landscape}
\begin{tcolorbox}[title= Document 3 : Ébauche du plan envoyé par Thalès,colback=white]
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(20,15.5)}]
			%Points de départ
			pair A,P,PP;
			marque_p:="croix";
			P=u*(4,5);
			A=u*(17,8);
			pointe(A,P);
			label.rt(btex A etex, A);
			label.lft(btex P etex, P);
			PP=u*(0,0);
			trace segment(PP,P) withcolor white;
			
			%Échelle
			pair X,Y;
			X=u*(18.5,1);
			Y=u*(19.5,1);
			trace segment(X,Y);
			trace marquesegment(X,Y);
			trace appelation(X,Y,-5mm,btex \Lg[m]{100} etex);
			
			%Boussole
			pair AA,BB,CC,DD;
			AA=u*(18.5,15);
			BB=u*(19,14.5);
			CC=u*(18.5,14);
			DD=u*(18,14.5);
			trace segment(AA,CC);
			trace segment(BB,DD);
			label.top(btex Nord etex,AA);
			label.rt(btex Est etex,BB);
			label.bot(btex Sud etex,CC);
			label.lft(btex Ouest etex,DD);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{tcolorbox}
\end{landscape}

\begin{tcolorbox}[title=Document 8 : Traduction mathématique des messages de Thalès]
	\begin{tabular}{|m{7.5cm}|m{7.5cm}|} \hline
		\centering{\textbf{Instructions données par Thalès}} & \centering{\textbf{Traduction mathématique}} \tabularnewline \hline
		Le \textbf{T}emple d'Apollon est équidistant du \textbf{P}ort et de l'\textbf{A}uberge. Il se trouve au Sud de Milet à \Lg[m]{800} du \textbf{P}ort. & \tabularnewline \hline
		Le \textbf{G}renier est au Nord de Milet. Avec le \textbf{P}ort et l'\textbf{A}uberge, ils forment un triangle $APG$ tel que $\widehat{PAG}=65^{\circ}$ et $AG=\Lg[m]{700}$. & \tabularnewline \hline
		L'\textbf{É}cole est située à égale distance du \textbf{P}ort, de l'\textbf{A}uberge et du \textbf{G}renier. & \tabularnewline \hline
		La \textbf{C}aserne est à l'intersection des hauteurs du triangle $APG$. & \tabularnewline \hline
		Je vous garantis que l'axe qui passe par le \textbf{G}renier et la \textbf{C}aserne est parallèle à l'axe qui passe par l'\textbf{É}cole et par le \textbf{T}emple d'Apollon. & \tabularnewline \hline
		La \textbf{B}oulangerie se trouve à mi-chemin sur le trajet direct qui relie le \textbf{G}renier et l'\textbf{A}uberge. & \tabularnewline \hline
		Le \textbf{S}tade se trouve à mi-chemin sur le trajet direct qui relie l'\textbf{P}ort et l'\textbf{A}uberge. & \tabularnewline \hline
		Le \textbf{M}oulin se trouve à l'intersection des l'axe qui passe par le \textbf{G}renier et le \textbf{S}tade et de l'axe qui passe par le \textbf{P}ort et la \textbf{B}oulangerie. & \tabularnewline \hline
		Le \textbf{M}oulin, la \textbf{C}aserne et l'\textbf{É}cole sont situés sur le même axe ! & \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{tcolorbox}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------CORRECTION-----------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{landscape}
\begin{tcolorbox}[title= Document 3 : Ébauche du plan envoyé par Thalès, colback=white]
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(20,15.5)}]
			%Points de départ
			pair A,P;
			marque_p:="croix";
			P=u*(4,5);
			A=u*(17,8);
			pointe(A,P);
			label.rt(btex A etex, A);
			label.lft(btex P etex, P);
			
			%Échelle
			pair X,Y;
			X=u*(18.5,1);
			Y=u*(19.5,1);
			trace segment(X,Y);
			trace marquesegment(X,Y);
			trace appelation(X,Y,-5mm,btex \Lg[m]{100} etex);
			
			%Boussole
			pair AA,BB,CC,DD;
			AA=u*(18.5,15);
			BB=u*(19,14.5);
			CC=u*(18.5,14);
			DD=u*(18,14.5);
			trace segment(AA,CC);
			trace segment(BB,DD);
			label.top(btex Nord etex,AA);
			label.rt(btex Est etex,BB);
			label.bot(btex Sud etex,CC);
			label.lft(btex Ouest etex,DD);
			
			%Instruction 1
			pair S,T,TA;
			trace segment(A,P) withcolor blue;
			S=milieu(A,P);
			pointe(S);
			trace perpendiculaire(A,P,S) withcolor blue;
			TA=rotation(P,S,90);
			T=segment(S,TA) intersectionpoint cercles(P,8u);
			trace codeperp(P,S,T,8) withcolor blue;
			marque_s:=2;
			trace Codelongueur(A,S,S,P,2);
			pointe(T);
			label.llft(btex T etex, T);
			
			%Instruction 2
			pair G,GG;
			GG=rotation(P,A,-65);
			G=segment(GG,A) intersectionpoint cercles(A,7u);
			pointe(G);
			label.top(btex G etex,G);
			trace segment(A,G) withcolor red;
			trace segment(P,G) withcolor red;
			trace Codeangle(G,A,P,0,btex \ang{65} etex);
			
			%Instruction 3
			pair J,E;
			J=milieu(P,G);
			trace perpendiculaire(P,G,J) withcolor Green;
			E=perpendiculaire(P,G,J) intersectionpoint perpendiculaire(P,A,S);
			pointe(E);
			label.urt(btex E etex, E);
			trace codeperp(P,J,E,8) withcolor Green;
			trace Codelongueur(J,G,J,P,3);
			
			%Instruction 4
			pair C;
			trace perpendiculaire(A,G,P) withcolor LightSkyBlue;
			trace perpendiculaire(P,A,G) withcolor LightSkyBlue;
			C=perpendiculaire(A,G,P) intersectionpoint perpendiculaire(P,A,G);
			trace codeperp(G,droite(G,A) intersectionpoint droite(C,P),C,8) withcolor LightSkyBlue;
			trace codeperp(A,droite(G,C) intersectionpoint droite(A,P),G,8) withcolor LightSkyBlue;
			pointe(C);
			label.lrt(btex C etex, C);
			
			%Instruction 5
			pair B,M;
			label.lrt(btex S etex, S);
			B=milieu(G,A);
			pointe(B);
			label.rt(btex B etex, B);
			trace droite(B,P) withcolor DarkOrange;
			trace droite(G,S) withcolor DarkOrange;
			M=droite(B,P) intersectionpoint droite(G,S);
			pointe(M);
			label.ulft(btex M etex, M);
			
			%Instruction 6
			trace droite(C,M) dashed evenly;
			
		
			
			
			
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{tcolorbox}
\end{landscape}
\end{document}